# Prometheus

## Цели занятия
узнать, из чего состоит экосистема Prometheus;
собирать и смотреть метрики

## Домашнее задание

Настроить дашборд с 4-мя графиками
- память;
- процессор;
- диск;
- сеть.

Настроить на одной из систем:
- [ ] ~~zabbix (использовать screen (комплексный экран);~~
- [x] prometheus - grafana.

![Grafana Dashboard.png](Grafana%20Dashboard.png)
